<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://fannyxie.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fannyxie.github.com/"/>
  <updated>2013-01-07T22:32:22+08:00</updated>
  <id>http://fannyxie.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA['Read the book: Kaola's English study note']]></title>
    <link href="http://fannyxie.github.com/blog/2013/01/07/read-the-book-kaolas-english-study-note/"/>
    <updated>2013-01-07T21:58:00+08:00</updated>
    <id>http://fannyxie.github.com/blog/2013/01/07/read-the-book-kaolas-english-study-note</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.amazon.cn/gp/product/B008QM240S/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;tag=zhlwish-23&amp;linkCode=as2&amp;camp=536&amp;creative=3132&amp;creativeASIN=B008QM240S"><img src="http://img3.douban.com/lpic/s7653652.jpg" alt="" /></a></p>

<p>这并不是一本学习指导书，而是一本普通人的个人奋斗史。作者只比我大两岁，勉强算是同龄人吧，而且她所就读过的北京第二外国语学院离我所住的地方仅一站公交之遥。其实这本书写得并不是很好，全是流水账，而且文笔也不见得优美，但是它很真实，真实地记录下一位同龄人如何从浑浑噩噩的生活中顿悟，并一步一步地迈向自己的梦想。</p>

<p>全书看下来，最值得我向她学习的主要有两点：</p>

<ul>
<li>心智成熟</li>
</ul>


<p>“过去的自己，明明知道自己该做什么，但却总是找到各种借口，要么久久拖沓不愿动手，要么草草了事蒙混过关。过去的自己，从来没有为未来打算过什么、计划过什么，每天抱着享乐生活的态度过一天算一天，就算在火烧眉毛的关头硬着头皮列了个学习计划，也从来都是废纸一张。过去的自己，擅长一次又一次地说：‘我对天发誓，以后一定……’之类的狠话，但更擅长在第二天厚颜无耻地把它抛到脑后，继续玩乐”</p>

<p>“如果一个人想做一件事，却觉得真的很没动力的话，那么只能说明他想做成那件事的欲望不够强，或是压力不够大，或是其实他内心深处还是可以承受得起那件事没有做成的后果的”</p>

<p>完全中枪……虽然也看过<a href="http://www.amazon.cn/gp/product/B008AGHPM2/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;tag=zhlwish-23&amp;linkCode=as2&amp;camp=536&amp;creative=3132&amp;creativeASIN=B008AGHPM2">《自控力》</a>，但是也没有按照里面的方法去实践，甚至有一次还跟周亮拿里面的“多巴胺”之类的来胡扯当挡箭牌。有时候我都觉得自己陷入一个怪圈：明明知道自己有“自制力不强”这个毛病，但却正因为“自制力不强”而无法迫使自己改掉这个毛病。但是，其实意识深处也知道，这也是想让自己觉得好受一点而自己给自己找的借口而已。归根结底，还是因为自己的内心不够强大，心智不够成熟。怎么办？改！怎么改？无他，坚持！</p>

<ul>
<li>坚持</li>
</ul>


<p>作者在书中多次提到过“坚持”，如何坚持？就是“硬着头皮去做”、“做事只管做事，不要瞎想”、“只要盯着车前五米的地方，自然就会找到出路”。作者提到很多人来问她哪个英语学习材料好，哪种学习英语的方法好的时候，她甚至给不出合适的意见，因为那些材料、方法，她都没有读过、试过，她只是按照自己一开始认定的方法，不断地重复、坚持，然后走出自己的路而已。是的，成功路上没有捷径，唯一能称得上“捷径”的，只有“坚持”。道理很浅显，但能够贯彻的人却很少，只有真正尝试过，才能心领神会。</p>

<p>前几天还看到一位复旦大学软件学院的硕士毕业生的“<a href="http://blog.yxwang.me/2012/12/job-hunting-in-usa-1/">北美求职记</a>”系列，本来也只是“啊，又是个牛人”的感觉而已，但后来看到他的这篇《<a href="http://blog.yxwang.me/2012/10/impossible-is-nothing/">Impossible is nothing</a>》，“这一年，最大的收获就是体验了好几次这种以为离自己很远，但却逐渐变得可能直到最后变成现实的感觉。这种感觉的正面动力太强大了，会让人真的相信「Impossible is nothing」” 这句话对我的冲击还是挺大的，我突然深刻的感觉到，“相信自己做得到”+“一步一脚印的坚持”，真的能够让人到达所有的地方。</p>

<p>新的一年又将开始，我从来都不跟自己做什么新年计划，因为我内心深处还是害怕“承诺”的，害怕自己不能实现自己的承诺，所以干脆不承诺。那么，作为看完这本书之后的兑现行动，在2012年的最后一天，我就试着给自己许一下新一年的目标吧：</p>

<ol>
<li>希望自己来年能够心智成熟起来，把“拖沓”的毛病改好。</li>
<li>扩充英语词汇量，并报一个英语在线课程，迫使自己学习。</li>
<li>多读几本专业技术书籍，每读一本都要总结、做笔记。</li>
</ol>


<p>希望明年的今天再来回顾时，能够骄傲地说自己做到了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
